不合作運動— 每週罷買日

睇完細良，我好同意和理非的力量未用盡
而我都不同意長期塞交通阻人返工
我個人覺得要拖另一個大影響的團體落水—商界
呢班人對政府的影響力遠大於我地
如果能夠拖佢地落水，迫佢地企埋我地呢面就完美

初步想法係每週一日罷買，由星期五開始
點解每週一日？
一來叫大家連續每日不消費好難
身邊有和理非不滿新城市都照去新城市消費
你要班活在溫室的朋友成個星期不消費真係無乜可能。
為左易入口同令大家習慣，建議每星期一日先
到大家習慣左（最少都要1-2星期的時間）再慢慢加不消費的日數。

初步我覺得㨂星期五做不消費日係最好，
星期六放假，大家星期五都會happy hour出街消費，
星期五乜都貴，大家一於早d返屋企食飯
再加上返工日子得半日係自己的，真正影響自己的只係半日時間
先忍手一日，星期六、日又可以正常活動。

推

推到上熱門

推呀

不合作運動唔係要影響市民 而係要方便市民

push

Push

提提大家 一座中層唔係狗

係時候食住個勢，比勇武收割光環!

好似幾好。呢個唔會影響民生但又做到個效果。
但點解無人推既。

劏房波話經濟下行啦
大家留翻啲錢傍身

幫手推
我唔想下下搞地鐵，手足比人鬧

零售業好快會黎料

係其他 post 既 reply 加入 link 等人入黎睇。

幫你推

除左罷買仲要罷埋食晏
帶飯

做緊
唔多熟連登
多謝支持

帶飯的朋友

利申冇帶開

針對TVB廣告易做啲

有無contact/post
要搞大佢

push

——————-8月9號至8月11號 和你飛 機場見—————-—我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

加油，我都想挑戰下一日內一蚊都唔使既 challenge.

或者我地可以當成一個game, 果日大家使左幾少錢可以po上facebook/連登分享，同share省錢秘技，例如行路番工同帶飯，同埋share下有咩活動可以唔使錢有得做既，我覺得會相當有趣。

我覺得2樣泥，tvb的廣告要做
但罷買更加要做
因為要多d商界受影響

Yes，個人草錢又好
草錢幫義士買gear都好

星期五好多人要出去食飯social，星期一可能好d，星期日又可以煮定飯星期一帶飯

如果搵到代替品會更好，甘地既罷買成功係因為杯葛英國嘢，買本地嘢

其實當初係諗大家星期五因爲第日放假，所以會出去玩使多d錢，諗住個impact會大少少

去幫襯支持小店？

一步一步黎
幫大家儲錢

光復香港 時代革命

繼續推

push 到有

有1日就完全唔買
有1日要限金額 例如50蚊

［入黎傾傾］8.5 三罷以後

其實都可以
我理解有人唔帶飯一定要出去食
限制消費都係一個choice

一齊做野

減少消費對我地無乜大影響啫
大不了乞兒啲
想買水咪去老麥拎水飲囉
想食吓嘢咪去試食

各有各做

我個人非常實際
我覺得所有嘢離不開個"錢"字
啲藍色人分幾種,
一係好有錢覺得,你嘅活動會破壞個經濟
另一啲就好鬼窮,好滿意政府而家嗰啲生果金綜援,又係覺得你嘅活動會破壞經濟
再有一啲就係覺得中國而家經濟好好應該愛國愛黨愛主席
( 盲目愛國嗰啲不在此列， 嗰啲智障嘅)
既然係咪都會畀人屈我哋破壞經濟,不如我哋慳啲錢,儲多啲錢將來支援義士
另外就如果必要用錢嘅話， 就揀一啲係支持我哋嘅舖頭
其實我哋無論幾多個人受傷都唔會夠嗰啲商界發聲咁有用，只要d 人覺得可以攏絡我地先有生意嘅話，d 生意佬自然會歸邊
大家覺得呢個方法可唔可行呢?

學d 19 challenge咁hashtag?

我響應

當比自草錢

幾有趣，可以叫全民星期二 $50 challenge. 外國啲真人節目都有做過啲咁既野，我覺得啲人會幾有動力去 follow.

我都諗緊同一樣野

搵啲KOL開始

呢招掂

呢啲19風氣嘢 大家又易跟😏又可以達到目的

有無介紹，其實我諗完都唔知點宣傳點開始

最好搵埋9gag

就大J啦

呢排少咁多收入要儲下錢

推到佢睇到

G持

你岩
夜少少試下問下佢

洗唔洗再諗具體d先

幫你推 我認同

搞個無懼黑社會 支持警察獨立調查上街日
方法就係支持商場買野同消費

你估商場會唔會閂門?
黑社會如果搞個場 我地贏
無人搞個場 我地都贏
有人搞場 差佬來打完 仲係講差佬都支持

點都無得輸!

仲有可以每星期都有特定主題
例如 淨喺唔幫襯食肆，唔買衫，唔剪頭髮etc

係。要改個潮啲既 #。
只要成為潮流，跟住做先係最 hip 果個，效果會非常好。

建議集中今個星期一個商場 效果更顯著
剩涼冷氣 不消費但有人流

只要將佢變成潮流就得啦
尤其啲細嘅
加上有啲雙非玩抖音
可以做間接宣傳
覺得啲KOL都做
自己又會做
賴喺嘢咁

諗緊點present
我覺得限額消費+hashtag challenge 都唔錯
不過細節位，點宣傳點實行就真係要諗

玩到咁複雜

諗啫
不過限額會易好多

我見有人發起星期四去海港城吹冷氣

推呀毒撚最愛Buy Nothing Day
因為Can't buy anything

推。。一齊星期五罷買

推
鼓勵埋自己帶飯仲慳錢

好窮,想買冇得買n push

個人認為周末人流效果會更顯著
海港城始終做旅客同辦公室嘅生意
多我地一筆生意唔多 少一筆唔少
做住客生意嘅商場效果可能會大啲？
歡迎大家俾意見
香港人加油！

根本唔係人地個TARGET

有無人整圖比大家airdrop 出去

推，你老味我出幾次post都無人理

唔明
推

thx

有咩代替品？

可試

可以做一日禁食，介carb，冇咁易肚餓

每週六日都罷消費

無人推 我幫你

只限大機構，支持運動的小店除外

和理非快啲入黎推爆佢啦

停止買任何非必需品,停止買任何紅底企業既野
大家一齊實行BYE BUY
全民儲錢活動

有用架，但良心小店要幫櫬

推到你老母都睇到

值得推

減不必要消費
食平d,食茶記，每日使100樓下

呢d叫減肥

有無高手扲返d紅底連鎖店懶人包出泥

毒撚生活不嬲都唔買嘢日日屋企,食樓下茶記

係,衣食住行入面
有好多野例如衣著手袋配飾個D可以盡量唔買新
食係必需品揀D非紅底企業去買
住係香港無得搞
行就自己調節啦
所以"衣"呢個範疇可以BYE BUY

想搵d文宣人幫幫手整圖

大超市特價日好似有d 效
aeon 星期三 同 一田特賣日

我係新人 係廢中
我今日同其他廢中同事傾過
覺得這個計劃可行
不過做的時候要有label or 有野證明俾其他人睇你係做緊呢個運動

諗得過，攪大佢，多啲noise, 嚇死班商家，佢哋仲唔幫手屌政府咩
推

唔明，點玩

已save

有brother話玩hashtag
除左一日罷買，仲可以玩多一日低消費challenge
比如話50蚊使一日，成功左就可以hashtag

係呀，大家咁驚罷工
罷買唔使付責任
完全唔使驚

「緊急號外」紅底理論upgrade 左，要拆解一下

無用 你要明政府已經下定決心唔理你

黑警成魔之路 —史丹福監獄實驗

同意，和理非最無成本嘅攻勢

推推推 推到有文宣

一試無壞
唔想手比人鬧比人拉
等商界施壓多個人幫拖都好

唔留港消費，至怕佢又返大陸

罷買易搞過罷工
仲可以日日罷,又可以慳錢,何樂而不為?

所以要整d野出黎引佢去其他國家

要有著數過大陸

好提議

不過逐步逐步黎先, 慢慢養成習慣先

喺 慢慢升級

要放假

支持
但巴打我諗試星期一先會易d
學你話齋星期五d人要happy hour
Weekend 消費完 大家容易d接受星期一唔消費
就好似green monday咁

推 覺得又係一個進步

啱 推行咗 慢慢大家有意識就一定買少咗 習慣咗就可以做到零消費

Hashtag 都好我覺得要physical d 俾其他人 都知道你做緊
俾d奸商 知道我們是認真的

我無所謂
星期一易咪行星期一先
一步一步泥
最緊要多d和理非支持

當然可以做到長期0消費最好
喺都唔畀錢啲地產商賺

搵文宣組整海報貼
我覺得網上宣傳好易搵到年輕人支持
有巴打話可以搵KOL幫手
貼海報就比多d上年紀的人支持

迫佢減租

一星期得一日 d錢係其餘6日咪一樣用左 真係有用？

巴打你開始搞就會有人跟架啦
我會幫你推post airdrop文宣

順便打倒地產霸權

我都會post airdrop

萬事起頭難，開始左第一日再慢慢加上去
初步諗住一日罷買，一日低消費（全日50蚊）
等d人習慣就可以加多幾日

我係美術白痴，唔識整

剛剛同親中老母講 佢舉腳贊成

同佢地講 你罷買一日 等啲商家佬驚 驚就自然減租 啲嘢咪自然平

你幫老母慳錢 佢實支持

阿仔,慳多左錢喎今個月,家用可以加D

推 感覺做得過

初步諗法
逢星期一罷買，由8月12日開始
再搵一日限制消費（全日50蚊challenge)
有無d咩霸氣hashtag介紹

隔離有po 有差不多建議
可以同佢交流下
但我覺得搞平日會易D
［借acc][純建議] 8月24日 全港罷買日 搞「靜」香港

Pish

文宣先

我搞緊一三五罷買

[參考波蘭成功例子既最佳戰術] 完全剋制政府冷處理 - 罷買
一個最有效既長期戰術, 麻煩入去睇睇

1. 週期性罷買係相當可行既一個戰術, 因為更能夠令普通人適應
2. 罷買影響力可以好大
3. 政府用冷處理戰術,打算拖至9月,而罷買係開學之後一樣可以實行,可以向社會施加壓力既最好方法
4. 罷買比遊行, 三罷, 更能夠說服中立派/和理非行動

[參考波蘭成功例子既最佳戰術] 完全剋制政府冷處理 - 罷買
一個最有效既長期戰術, 麻煩入去睇睇

1. 週期性罷買係相當可行既一個戰術, 因為更能夠令普通人適應
2. 罷買影響力可以好大
3. 政府用冷處理戰術,打算拖至9月,而罷買係開學之後一樣可以實行,可以向社會施加壓力既最好方法
4. 罷買比遊行, 三罷, 更能夠說服中立派/和理非行動

即刻過去say個hi

可以一齊搞，開個TG傾？

同佢地一齊搞緊,入黎啦

無成本點解唔做呀？最好每周拒絕消費，每月一日罷工，仲要連同工會一齊搞，勢必要林鄭回應5大訴求。

細良講得啱，和理非嘅力量未用盡
要令香港有經濟損失班商家佬先會對個仆街政府施壓。

兄弟爬山，各有各做

大家幫推

我每日盡量擺買，簡約生活。

支持

我都係美術白痴
用得著就隨便攞去用啦

自己煮真係好平，你當健康啲都好
唔識煮飯就最簡單肉碎蒸水蛋同飯一齊蒸又唔駛開火

建議搞左星期一先

一開始就打大佬 唔係人人得

逐步逐步黎，養成習慣

之前有巴打推一三五
要夠多人支持同出文宣先得！

建議當天全民黑衫

Good idea

我諗法係一星期一日好易唔記得 三日都冇揀星期六日了。我都想多d意見，可以入上面個group集思廣益再傾。如果可以可以搵25-40歲和理非朋友問多d意見,或者遲D黎個投票

同佢地一齊搞緊罷買文宣, 如果可以可唔可以入去一齊搞 THX

我係一三五個PO, 請幫手多推廣, 試水溫, 集思廣益一星期幾多日好

如果可以幫文宣, 請加入

呢個係原來藍黃APP個文宣GROUP

上一個post大部分巴打認為罷買一定要配合藍黃分類

Brother一唔一齊搞大佢？
Mind唔mind留個tg

[找亮點]到底係狗扮暴徒定有黑社會扮狗？

同浸大學生會會長有關！
幫推一下

不如加埋果日著黑衫？
黑衫唔係犯法啊？

定一日嚟宣傳&試反應先啦

可能買野都比狗逗

push,自由行已經暫左好多，依家係時間發動罷買，每個星期六日都罷買。大家唔好唔記得，香港不嬲係商界玩撚哂，官商鄉黑，商界依個咁大既勢力，都唔去用

無錯，要比多d人，多d人撐

罷買係work既 0成本 你得 我都得

有意義又可省錢

幾好，唔洗比狗咬，又唔洗手足受傷

推呀，推到文宣組做野，同埋有更多人響應

罷3、4日都忍到 推

推
要配合大量文宣
另外會唔會考慮：黃色店家就星期五大力支持（？）

入左，跪求文宣組幫拖
和理非撚係時候幫拖

點解無人推架呢招容易做又 effective. 人呢?

各位睇返自己既能力同實際情況去做
我自己會每日罷買、罷出街食，做盡佢
覺得太高難度既可以支持返黃底店舖

咪係
有gp入

推
唔理大家點睇 總之以後星期五 我都唔會出街食飯買野
希望大家都慢慢養成到呢個習慣

可以，可以

星期五好D，一來星期五洗多D
二來星期五天主教本來要守小齋的意義，只不過香港可以唔做。
咁可以揾佢一起推。

【夏志誠輔理主教邀請信眾】
【暑假逢週五守齋 為香港祈禱】

（公教報訊）夏志誠輔理主教七月十二日接受「沸點」訪問，邀請信眾於暑假期間，逢週五為香港社會守齋祈禱，信徒可選擇大或小齋，於生活中克己、行愛德善工。

但星期五有啲公司會有放工後 happy hour。同埋某啲飯局都傾向約星期五。呢啲返工人士好難推，咁就減少左個 effectiveness。

叫大家食少餐飯慳錢都好
不過最緊要㩒錢唔洗
畀到壓力銀行

乜都要試下

我冷氣軍師決定發起『嘆冷氣！不消費！』運動！！！！！！！

配合埋罷賣 byebuy日一齊做

要一齊係商場坐低。帶埋小朋友一齊都得。嘆冷氣罷買

改做幫黃色消費？or小店消費？

推..

支持, 留名先

幫推，借推

［轉台］跪求巴絲幫手填問卷，順便籌錢俾612 支援基金

罷買

推，這是和理非都可以做到的！

支持 最容易實行又低成本 只要文宣就可以

唔阻人返工又有實際成果，支持!

宣傳多啲

推 和理非參加活動又不暴力既方法

推！

要攪梗係星期六日

拉埋天主教一齊星期五六罷買！！

慳錢方案一定g 持

唔建議星期五
如果你想多啲人參加嘅話 同做到啲19 challenge嘅效果嘅話

我建議星期一
有weekend 俾返工人士煮飯帶飯 咁就lunch都唔洗出街食

推 罷買真係好易

其實係香港嘅消費者權益真係落後得好緊要
所以我已經幾年淨係會上外國網站訂購衫褲鞋襪

建立好生活習慣 - 罷買

我會罷買

同感 罷買又慳錢
最好搞個每週一商場window shopping
乜都唔買 自由行街 但又塞爆個商場

罷買！

罷買唔錯

認同

最後咪變咗提前或者延後消費 都係無影響